[長文]眼淚的意義

我相信很多香港人都會認同2019年7月1日至7月2日，是很漫長的48小時。當中的過程我並不再在此細說，所有想關心的人自然心中有數。從每一幅畫面，每一篇文章，每一個報導中，我感受最深刻的關鍵字就是｢眼淚｣和｢意義｣。

很多人以不同的觀點、角度去分析整件事的｢意義｣，包括我。有以理性、功利的角度去計算得失，亦有以感性、父母或子女的身份去判斷對錯，更有以理論、學者或專家的觀點去評論成敗。我相信每個關心這件事的人，都希望可以從中找到屬於自己的｢意義｣與位置。

另外，就是從無數文章和留言中看到了很多人的｢眼淚｣，當中亦包括我。每次看到香港人的堅強、團結和覺悟的精神時，我都感動得熱淚盈眶，那份善良溫暖和良知的感召讓我久久不能平復。我不知道有多少人能與我一樣感同身受，但我相信每份｢眼淚｣背後的情感皆發自於內心。

我不知道大家在尋找那一種代表這件事的｢意義｣，或理性，或感性。亦不知道大家那份｢眼淚｣背後的情感，或感動，或慚愧。但請容許我略帶｢暴力｣的去解決這個問題。

我會仿效如某｢大國｣般，選擇解決提出問題的人去解決問題，我只希望大家以｢人｣的身份去感受這份｢眼淚的意義｣。大家並不用再思考問題的對與錯，是與非，因為有些事情永遠沒有絕對的答案。｢意義｣從來都不是一種客觀的存在，因為只有｢人｣才可以為同一信念，而賦予萬事萬物的各種意義。

所以請大家只要撫心自問，到底有否為這暴政感到憤怒和不齒？有否同情過被傷害和濫捕的年青人？有否為往日的冷漠和無所作為而感到悔恨和愧疚？有否為這一連串不幸的事件流下過一滴眼淚？

若以上任何一條問題的答案是｢有｣，請你尋回當日流淚的原因，讓我們一起將這份｢眼淚的意義｣賦予給整個事件中，所有曾經付出過努力和犧牲的人。我們的眼淚和義士的鮮血不可以白流，請大家繼續保持團結和決心，因為我相信歷史會給予我們最公正的評價，還原這份｢眼淚的意義｣背後的真相。

推

係有人性點都撐番後生
pushhhhh

入嚟教你如何應對有狗入屋

「IT騙局」急 聽講潮流興同TG 個人資料要小心

推

幫推

未太capture到重點， 不過生產意義同流通呢部分可以加以深化

Sorry，因為文筆差，感性野更加係弱項，不過只係想團結同鼓勵下大家

我都成日寫文，加油

我哩排都會keep 住寫，大家盡力la

文宣既戰爭開始！

- 分享自 LIHKG 討論

簡單文宣
Save低喜歡既圖，不停send俾人
Share 此link plzz

Push

我會仿效如某｢大國｣般，選擇解決提出問題的人去解決問題

成篇文既核心...............
義士 你有無咁既決心先?
呢個做法 其實唔錯 我自己都有諗過 但唔敢公然表態
比個正皮你

oh 眼淚...眼淚流過無言的夜

我無嘢推